ГИБЕЛЬ ИСПАНСКОГО КОРАБЛЯ
SANTA TRINIDADА.
Из Байронова Дон Жуана.

I.
Корабль испанский, Santa Trinidada,
С богатым грузом в порт Ливорно плыл.
Там поселился с давних пор Монкада,
Испанский гранд, с которым связан был
Отец Жуанов дружбою измлада:
К нему-то наш изгнанник получил
Письмо от друга, пред своим отплытьем,
С рекомендацией и челобитьем.

II.
С ним трое слуг бежало с берегов
Испании, да гувернёр Педрильо.
Ученый муж знаток был языков,
По тут лежал без языка в бессилье:
Болезнию страдая моряков,
Он, лежа в койке, охал по Севилье;
А брызги волн, летя в каюту, в трюм
Кропили койку, ужасали ум.

LXXXIII.
Так здесь, больной, голодный и усталый,
Он вплавь пустился: быстро понесла
Его волна и, засветло, удалый
Пловец достиг, где высилась скала.
Акула здесь вселяла страх немалый,
И за ногу соседа увлекла;
Других же двух не лучший рок постигнул.
И так земли один лишь он достигнул.

LXXXIV .
Но и его ничто бы не спасло,
Когда б в тот миг, как слабыми руками
Не мог дробить он волн, не принесло
К нему весла могучими волнами.
Он, к счастию, успел схватить весло,
Когда почти раздавлен был валами,
И наконец, кой-как, то вплавь, то в брод,
Полу-живой, был выброшен из вод.

6 Апреля 1852. ДМИТРИЙ МИН.